**馬哥孛羅香港酒店**〈**Marco Polo Hongkong
Hotel**〉是[香港一家](../Page/香港.md "wikilink")[甲級高價酒店](../Page/甲級高價酒店.md "wikilink")，位於[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[尖沙咀](../Page/尖沙咀.md "wikilink")[廣東道](../Page/廣東道.md "wikilink")3號，由3層商場，連同665個酒店房及21間套房組成，總樓面約76萬平方呎，於1969年開業，為香港3間[馬哥孛羅酒店之一](../Page/馬哥孛羅酒店.md "wikilink")。而其下層的**馬哥孛羅香港酒店[商場](../Page/商場.md "wikilink")**，則是[海港城的一部份](../Page/海港城.md "wikilink")。

該酒店原稱**奧麗香港酒店**（**Omni Hong Kong
Hotel**），1996年業主[九龍倉出售](../Page/九龍倉集團.md "wikilink")[奧麗酒店集團](https://en.wikipedia.org/wiki/Omni_Hotels)後將其酒店項目改以[馬哥孛羅酒店經營並改為現稱](../Page/馬哥孛羅酒店.md "wikilink")。

2015年11月7日，[屋宇署批出馬可孛羅香港酒店重建建築圖則](../Page/屋宇署.md "wikilink")，在五層地庫之上，興建一幢19層高酒店連商場，總樓面111.34萬平方呎，較現時大增4成、商場地下至11樓劃為零售樓面，佔整體樓面逾7成，涉及逾70萬平方呎，料較現時樓面倍增，而12樓至21樓樓面則會用作酒店用途，預計最快2025年落成。

## 參見

  - [香港太子酒店](../Page/香港太子酒店.md "wikilink")（原稱奧麗太子酒店）
  - [香港港威酒店](../Page/香港港威酒店.md "wikilink")（原稱奧麗馬哥孛羅酒店）
  - [深圳](../Page/深圳.md "wikilink")[馬哥孛羅好日子酒店](../Page/馬哥孛羅好日子酒店.md "wikilink")
  - [海港城](../Page/海港城.md "wikilink")
      - [海運大廈](../Page/海運大廈.md "wikilink")
      - [海洋中心](../Page/海洋中心.md "wikilink")
      - [港威大廈](../Page/港威大廈.md "wikilink")

## 外部連結

  - [馬哥孛羅香港酒店](http://www.marcopolohotels.com/ch/marco_polo/hotels/hongkong/kowloon/marco_polo_hongkong/index.html)

[Category:尖沙咀酒店](../Category/尖沙咀酒店.md "wikilink")
[Category:九龍倉置業物業](../Category/九龍倉置業物業.md "wikilink")